口稱「中国疫苗最安全」 柬埔寨總理洪森搶打AZ疫苗

柬埔寨上月接受中國疫苗援助，獲得60萬劑中國國產疫苗，後又向中方購買科興疫苗，預計下週運抵柬埔寨。對此，向來親中的柬埔寨總理洪森昔發表談話，稱中國疫苗最為安全。然而，洪森卻早已和妻子於本月初接種AZ疫苗了。

據《柬中時報》報導，洪森19日為當地社區傳播案例和新冠疫苗接種計劃發表重要談話，針對上月和中國再購的國產科興疫苗，洪森稱「中國新冠疫苗是最安全的，至今，所有接種者皆無不良反應。」

話雖如此，洪森卻早已於4日，和其夫人公開接種AZ疫苗。親中華文網媒《多維新聞》指出，洪森也曾表態自己只會接受國際認可的疫苗，表示「柬埔寨不是垃圾桶，也不是疫苗實驗場」，間接承認自己對中國疫苗的不信任。

柬埔寨2月接受中國的疫苗援助，接受60萬劑由中國國藥集團提供的新冠疫苗，洪森更親臨機場迎接疫苗到來；後又向中方訂購科興疫苗，預計於26日送抵柬埔寨。此外，柬埔寨本月2日也自全球疫苗配給平台COVAX，配得32萬4000劑AZ疫苗。